曾譴責屠城 「台灣女孩」變臉媚共

曾譴責屠城
「台灣女孩」變臉媚共

凌友詩

近年最受關注的六四「變色龍」，非前特首梁振英莫屬，但今年登上北京兩會大舞台、57歲自稱「台灣女孩」的政協委員凌友詩，變臉程度亦可匹敵。1989年與凌同樣在理工學院任教的吳月寧憶述，當年凌友詩積極參與校內聲援北京學運的活動，六四屠城後由教職員協會舉辦的追悼會，主席所致的悼詞出自凌的手筆；由譴責到唱好中共，吳月寧坦言對凌的立場詫異亦失望，「好唔理解，點解佢會變成咁？」

相關新聞：「官員唔發言好過亂噏」

前同事：詫異兼失望

1989年5月北京學運如火如荼之際，當時於理工學院任教經濟科的吳月寧在校內貼大字報聲援，他聯絡教職員協會研究如何支援，協會其後組成「關注中國小組」，七、八個成員中包括當時任教中文的凌友詩。已移民英國的吳月寧接受《蘋果》長途電話訪問時說：「當時校內有唔少集會，佢有上台發言，我都有，大家立場一樣支持北京學生，所以就由唔識到咗認識。」

六四屠城後，協會於校內舉行追悼會，吳月寧記得：「我同佢（凌友詩）講，（悼詞）要寫得好好哋，唔瞓都要寫出嚟。」凌極速交出悼詞，「內容大致係批評中共屠城」；吳同年7月離任理工，由於與凌住得近，最初偶爾碰面聊天，及後罕有見面。直至2009年6月4日，「關注中國小組」成員相約飯敍後到維園參加六四20周年燭光集會，吳引述赴會的凌稱加入了中央政策組，不便參加政治集會，飯敍後便離開；一別十年，今年再見她已是登上北京大舞台的中共紅人。

「其實我有少少詫異，當然都有失望！」吳月寧稱據知凌友詩家境不俗，她也有穩定職業，「絕對唔係冇錢」，「到底係咪求啲乜嘢（而靠攏中共）？係咪有其他利益？我都好想知」。對吳月寧而言，六四雖已事過30年，憤慨較當年減少，「但我認為中共喺呢件事上唔啱，至今冇改變呢個睇法」。直言對共產黨「憎到入骨」的他離開教育界後曾任職傳媒，其後跳入銀行界，繼而轉型做生意人，他稱對大陸感失望，「大家睇習近平，獨裁過江澤民」；李波事件後他更決心離港，「睇到香港係俾佢哋（中共）一隻腳踩咗入嚟，只會衰落去」，兩年前終舉家移民英國。

■記者許偉賢

上一則
上一則
「官員唔發言好過亂噏」

下一則
下一則
他們曾說過……

「官員唔發言好過亂噏」
他們曾說過……
【六四30年】何俊仁轟為名利出賣良知 「變色龍冇咗靈魂」

呢d友當初反共都係為左政治上位需要

梁振英咪又係咁

今時今日奶共咪一樣係為左政治上位

賣 seafood 的女孩

好多人都係咁

年紀越大, 越會180度轉變